一番討論，完畢過後, 伯伯臨走前, 將磁石放於 ( 林鄭下台 ) 一邊後離去…

昨晚恆常出勤, 去到 浙江街/馬會外做街站 我地再設置「民意調查」

想睇下土瓜灣街坊對反送中修例事件上, 政府處理不當, 引發牽連大波之下, 林鄭是否應要下台 ?

經過第 1 個小時後 , 民意顯示一面倒於 ( 林鄭下台 )

雖然好多市民樂見此民意, 但小隊覺得可能有持不同意見嘅人想表態, 但礙於板面現況, 未必敢參與。於是我地將所有磁石拆下, 進行Round 2。

第 2 個小時, 開始出現不同意見既人走近, 正正係打開對話既契機。

當中有一位年約 70歲嘅伯伯, 義工上前撩佢傾偈, 伯伯稱自己偏向中立, 開首時講左兩句:

1. 示威者抗爭無問題, 但暴力係錯
2. 林鄭唔落台 唔係錯, 但唔回應訴求就唔啱

討論順應開始, 伯伯感覺當初唔係中央決定要修訂逃犯條例, 所以中央立即出黎澄清, 然後叫林鄭攪返掂個爛攤子。

義工問及, 點樣可以打開呢個局面呢 ?
伯伯認為 不斷用和平示威, 延長運動, 係最有效。

義工問 : 如果不斷和平示威, 但政府都唔回應, 會如何呢 ?

之後一番討論，完畢過後, 伯伯臨走前, 將磁石放於 ( 林鄭下台 ) 一邊後離去。

以上並沒有鼓吹暴力, 重點係在於其實好多中年人, 老人家無了解發生咩事, 往往剩係睇到暴力就會產生反感, 係好正常既反應。 如果無把握機會或創造機會去溝通, 伯伯於現階段未必會有更前膽嘅判斷, 或未必會想像到社會上嘅倡議/訴求 可能係解決困局嘅其中一個方案。

所以除左遊行/集會外, 我地日常仲有好多事可以做, 持續落地文宣係非常重要嘅工作。

維修香港專頁

7月21見

[緊急! 突發! 得返唔夠48小時!] (熱門仲係一個文宣Post都冇)721 全港最大型既線上文宣圖庫第二彈

幫手推

附上各大精華post
裝備
【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

【721香城online】入門級小提示

振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知

[721 廣傳] 兄弟爬山 對抗暴徒 物資採購攻略 - Decathlon

[撐警，附教學] 強烈建議警察自製護手！

唔好再買War game裝備去打怪!!!!!

[前中後既人入晒黎] 詳解豬嘴要點配 721必睇 裝修有效保護自已

[長期置頂][精簡篇]裝備及防火須知

[721物資組]- 眼罩2.0 , 用緊普通眼罩既你同我入黎

講到兄弟爬山 又點少得行山杖

[重要更新，好撚嚴重，未買快入] 輕鬆對付催淚彈方法

情人眼裏出物資 ： 執笠倉 平貨攻略

隱身
[721見] 如何正確隱藏身份 (整合+進階篇)

[714/721] 野餐及夢遊服飾

[7.21必留意] 智慧燈柱事少，CCTV/ 狗持camera 事大!!!

【救得一個得一個】做過八達通公司三年，你問我答

戰略情報

721 情報站成形準備工作!!!

【721置頂重推】金鐘天眼地圖

【極有用】金鐘逃生路線

【置頂】金鐘逃生巴士指南

第四代即時通訊系統：戰略互動地圖 急需開發人員/測試人員

戰術及賽後檢討

沙田攻略＋警犬戰術分析＋戰術檢討

[721] 警察戰術預測

[值得參考] 觀察與睇法 From百彈齋主

催淚滅煙 實用手冊大全

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

[721] 彩彈戰術，實測報告

［最終設計]黑警有旗手 我哋都有旗手 麻煩各位可以自製

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

721 一定唔可以打死狗！！！但我地可以羞辱佢地！！！

敵方資訊

水炮車 簡介 (721好大機會見到)

[Ver. 2.0] 知己知彼 百戰百勝 圖解香港警察裝備

【721置頂重推】金鐘天眼地圖

法律

我俾人拉過 有啲嘢想講

律師有野講

[歷史的意義] 魚蛋革命拘捕及判刑時間線

[重要] 電腦電話加密!!!!!

心態預備

抗爭成功第一黃金規則詳解 - 團結

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

抗爭成功第三黃金規則詳解 - Be Water (上）變成無形

【7.21】小妹想請所有人去之前一定要入嚟睇下

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

【被捕心理準備】冇錯，佢地會打到你仆街

警世：721並非最後一戰

抗爭願景
抗爭願景
721最終決戰終極升級大法

721成立香港臨時政府！

發夢寫咗一部香港憲法

其他
[置頂] 人人都可以學急救知識

credit: 揸住雞毛當聖劍